**Etape 2 - Vision Produit (hors Scrum)**

**POUR :**

Bred bank/ service vmware.

**QUI VEULENT :**

automatisation du kickstart pour les serveurs Linux redhat.

**PRODUIT :**

Une solution d'automatisation et de gestion de configuration basée sur Ansible.

**EST UN :**

Outil d'automatisation open-source.

**QUI :**

- Simplifie la gestion des infrastructures IT.
- Réduit les erreurs humaines grâce à l'automatisation.
- Accélère le déploiement des applications.
- Permet une gestion centralisée et cohérente des configurations.
- Offre une grande flexibilité et extensibilité via des playbooks.
- À LA DIFFÉRENCE DE :
- Chef, Puppet, ou d'autres outils d'automatisation complexes qui nécessitent une infrastructure plus lourde et une courbe d'apprentissage plus longue.


**NOTRE PRODUIT :**

Utilise une syntaxe simple basée sur YAML, facile à apprendre et à utiliser.
Ne nécessite pas l'installation d'agents sur les machines gérées.
Offre une large communauté et un écosystème riche en modules et plugins.
Permet une intégration facile avec d'autres outils DevOps comme Jenkins, Docker, et Kubernetes.
